【注意網絡安全】SHECA根證書已經被納入Mozilla證書庫

2018年末，Mozilla發布更加安全的網絡安全服務NSS 3.41版本，SHECA（Shanghai Electronic Certification Authority Co., Ltd. 上海市數字證書認證中心）根證書UCA Extended Validation Root 和UCA Global G2 Root 正式納入Mozilla根證書庫，並已在火狐V65更新到瀏覽器中。

這是自NSS 3.34 GDCA TrustAUTH R5 ROOT受信於Mozilla後，國產品牌數字證書再一次被納入NSS。

NSS 3.41更新詳情：

en-US/docs/Mozilla/Projects/ NSS/NSS_3.41_release_notes

UCA Extended Validation Root 證書鏈演示

. com/

UCA Global G2 Root 證書鏈演示網站

. com/

小知識：

NSS（Network Security Services）是由Mozilla主導，火狐瀏覽器和其他許多軟件（包括Google Chrome（非Windows平台）、安卓、Apache、Java、Red Hat等）共用的一組支持客戶端和服務器端安全通信服務的跨平台庫，客戶端支持智能卡，而服務器端支持硬件SSL加速。NSS提供了支持安全套接字層(SSL)/傳輸層安全(TLS) 和S/MIME加密庫的一個完整的開源組件。

//見到自己拆走佢。iOS冇得拆，重要嘢小心國家級MITH

MITM*

即係唔用得Firefox

將個CA擺去不信任或拆走佢就得，除咗iOS冇得搞之外，其他browser,os都可以自己手動做

iOS r.i.p.

用咩方法整佢去不信任度?

2016年先ban鳩咗wosign呢檔贏國CA,依家又搞過另一檔入嚟 贏國CA有跟開都知牙鳩煙，配合DNS污染，完美嘅國家級中間人攻擊

我用開呢位twitter網友嘅工具，希望佢匿名得好唔使被飲茶，已經加咗新呢張入去

巴打, 知你一片好心教一眾巴絲脫險
但我諗好多人都係普通用家, 唔知你條LINK入面UP乜

Batches can revoke or restore with below parameters:

Online
Run xx.bat 1 to revoke Base version.
Run xx.bat 2 to revoke Extended version.
Run xx.bat 3 to revoke All version.
Run xx.bat 4 to restore all Online revoking.
Firefox NSS parameter
Run xx.bat * ProfilePath to locate the path of Firefox profile folder.
CodeSigning and Organization
Run xx.bat 1 to revoke.
Run xx.bat 2 to restore.
Run xx.bat * -f to enable software force policy.

我識電腦, 都知少少CERT, 但我都唔知應該用邊個BAT
你俾多D HINTS嗎

殘體 ->

類似咁

巴打, 我就咁睇, 兩條LINK都用緊唔同既方法
我唔係專業, 我想問, 我係WIN10 個CERTLM度 將UCA 拖左入不信任, 咁夠唔夠做?

因為我真係睇唔明你個兩條LINK 做緊乜

THX

就用返#1個lihk 試 [url].[/url]

未受信任就係咁，暫時iOS未加入去

冇呢個即係危險

我得呀, 出到你個不信任畫面
咁其實唔使搞咁多野, 抆走佢張ROOT CA就得

我記得會重新載入去，要revoke root CA